支那嚴打老兵抗爭 江蘇山東18人被判2至6年

中國2018年發生的江蘇鎮江、山東平度老兵抗爭事件，今天卻被法院同步定性為「打著退役軍人旗號實施犯罪」案件，發起人分別被當地法院判處2至6年的有期徒刑。

中國近年來老兵聚集抗議事件頻傳，官方一度採取較低調方式化解，並在2018年3月藉由黨政機構改革調整的機會，成立「退役軍人事務部」專責老兵權益。但同年6、10月，鎮江、平度仍相繼發生老兵大規模抗爭，官方態度便轉趨強硬。

央視新聞報導，在兩地法院判決前，已先於15、16日分別公開審理這兩起案件，並聲稱「審判長向被告人、辯護人告知了依法享有的訴訟權利。被告人對公訴人指控的犯罪事實均沒有提出異議。法庭上，控辯雙方充分發表了各自意見」。

報導並宣稱，「被告人家屬、人大代表、政協委員、媒體記者及退役軍人代表、各界群眾代表旁聽了兩起案件的庭審和宣判」。

據報導，鎮江老兵抗爭事件是由江蘇省徐州市銅山區人民法院審理。今天將白俊國、高建輝等9人「打著退役軍人旗號」在鎮江「聚眾擾亂社會秩序、故意傷害犯罪」案作出宣判，判處2至4年有期徒刑。9人均表示服從判決不上訴。

平度老兵抗爭事件則由山東省濰坊市濰城區人民法院審理，今天將鍾世峰、陳軍等9人依聚眾擾亂社會秩序、妨害公務等罪，分別判處有期徒刑2至6年，並指鍾世峰等人到案後均能「如實供述自己罪行，認罪悔罪」，已獲得從輕處罰。

我又諗起梁勁廢向老兵致敬張柒相

689遲d都變老兵